%==============================================================================
% Sjabloon onderzoeksvoorstel bachproef
%==============================================================================
% Gebaseerd op document class `hogent-article'
% zie <https://github.com/HoGentTIN/latex-hogent-article>

% Voor een voorstel in het Engels: voeg de documentclass-optie [english] toe.
% Let op: kan enkel na toestemming van de bachelorproefcoördinator!
\documentclass{hogent-article}

%\usepackage[backend=biber, style=authoryear]{biblatex}

% Invoegen bibliografiebestand
\addbibresource{voorstel.bib}

% Informatie over de opleiding, het vak en soort opdracht
\studyprogramme{Professionele bachelor toegepaste informatica}
\course{Bachelorproef}
\assignmenttype{Onderzoeksvoorstel}
% Voor een voorstel in het Engels, haal de volgende 3 regels uit commentaar
% \studyprogramme{Bachelor of applied information technology}
% \course{Bachelor thesis}
% \assignmenttype{Research proposal}

\academicyear{2025-2026} 

\title{Automatische detectie van (historische) open/gesloten status van POI’s met AI}

\author{Maxim Van Der Schueren}
\email{maxim.vanderschueren@student.hogent.be}

\supervisor[Co-promotor]{B. Deprez  (Accurat, \href{mailto:bavo@accurat.ai}{bavo@accurat.ai})}

% Binnen welke specialisatierichting uit 3TI situeert dit onderzoek zich?
% Kies uit deze lijst:
%
% - Mobile \& Enterprise development
% - AI \& Data Engineering
% - Functional \& Business Analysis
% - System \& Network Administrator
% - Mainframe Expert
% - Als het onderzoek niet past binnen een van deze domeinen specifieer je deze
%   zelf
%
\specialisation{AI \& Data Engineering}
\keywords{Point-of-Interest, automatische detectie, machine learning, locatie intelligentie, historische POI-status}


\begin{document}

\begin{abstract}
  %Hier schrijf je de samenvatting van je voorstel, als een doorlopende tekst van één paragraaf. Let op: dit is geen inleiding, maar een samenvattende tekst van heel je voorstel met inleiding (voorstelling, kaderen thema), probleemstelling en centrale onderzoeksvraag, onderzoeksdoelstelling (wat zie je als het concrete resultaat van je bachelorproef?), voorgestelde methodologie, verwachte resultaten en meerwaarde van dit onderzoek (wat heeft de doelgroep aan het resultaat?).
  
  Points-of-Interest (POI) data wordt vaak gebruikt door bedrijven voor locatiegebaseerde analyses zoals marktstudies, bezoekersstromen of concurrentie inzicht. Toch is een veelvoorkomend probleem dat POI-statusinformatie, zoals of een locatie open of gesloten is, vaak verouderd of onvolledig. Dit leidt tot foutieve beslissingen en ondermijnt de kwaliteit van data analyses. Deze bachelorproef onderzoekt hoe artificiële intelligentie kan ingezet worden om automatisch te detecteren of een POI op een bepaald moment (historisch) open of gesloten is. 
  
  De focus in dit onderzoek ligt op supermarkten als specifiek POI-type, vanwege hun duidelijke statusveranderingen en de beschikbaarheid van publieke data. Er wordt een proof-of-concept gebouwd waarin minstens twee AI-technieken worden vergeleken: een klassiek classificatiemodel (zoals Random Forest) en een tijdreeksmodel. Indien de tijd het toelaat, wordt ook anomaliedetectie onderzocht. De modellen worden gevalideerd op basis van de evaluatiemetrics accuracy, recall en precision. Daarnaast worden ze vergeleken op hun prestaties en robuustheid. 
  
  Het eindresultaat is een werkend prototype en een aanbeveling over welke AI-techniek het meest geschikt is voor POI-statusdetectie. Voor bedrijven zoals Accurat biedt dit onderzoek een waardevol kader voor het automatisch up-to-date houden van POI-data, wat de kwaliteit van hun locatiegebaseerde inzichten ten goede komt.
  \end{abstract}
  
\end{abstract}

\tableofcontents

% De hoofdtekst van het voorstel zit in een apart bestand, zodat het makkelijk
% kan opgenomen worden in de bijlagen van de bachelorproef zelf.
\input{voorstel-inhoud}
\printbibliography[heading=bibintoc]

\end{document}